%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
 
\documentclass[A4,12pt,sol]{cueep}
\titre{Comportement asymptotique\\Étape n°10 - Exercices}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\reference{EAD - FMI\\Math 11}
\usepackage[tikz]{bclogo}
% rubber: setlist arguments --shell-escape
\usepackage[xcas]{pro-tablor}

\nosolout=1

\newcommand{\separation}{\begin{center}\rule{5cm}{0.4pt}\end{center}}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}

\begin{document}
\begin{exercice}[D'après Bac ]
  % Bac S, Polynésie 2014 http://www.apmep.fr/IMG/tex/Polynesie_S_13_juin_2014.tex

Soient $f$ et $g$ les fonctions définies sur $\R$ par 

\[f(x) = \text{e}^x \quad  \text{et} \quad  g(x) = 2\text{e}^{\frac{x}{2}} - 1.\]
 
On note $\mathcal{C}_{f}$ et $\mathcal{C}_{g}$ les courbes représentatives des fonctions $f$ et $g$ dans un repère orthogonal.


 
\begin{enumerate}
\item Démontrer que les courbes $\mathcal{C}_{f}$ et $\mathcal{C}_{g}$ ont un point commun d'abscisse $0$ et qu'en ce point, elles ont la même tangente 
$\Delta$ dont on déterminera une équation. 
\item Étude de la position relative de la courbe $\mathcal{C}_{g}$ et de la droite $\Delta$
 
Soit $h$ la fonction définie sur $\R$ par $h(x) = 2\text{e}^{\frac{x}{2}} - x - 2$. 
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer la limite de la fonction $h$ en $- \infty$. 
		\item Justifier que, pour tout réel $x, h(x) = x\left(\dfrac{\text{e}^{\frac{x}{2}}}{\frac{x}{2}} - 1 - \dfrac{2}{x}\right)$. 

En déduire la limite de la fonction $h$ en $+ \infty$. 
		\item On note $h'$ la fonction dérivée de la fonction $h$ sur $\R$.
		 
Pour tout réel $x$, calculer $h'(x)$ et étudier le signe de $h'(x)$ suivant les valeurs de $x$. 
		\item Dresser le tableau de variations de la fonction $h$ sur $\R$. 
		\item En déduire que, pour tout réel $x,\:\: 2\text{e}^{\frac{x}{2}} - 1 \geqslant x + 1$. 
		\item Que peut-on en déduire quant à la position relative de la courbe $\mathcal{C}_{g}$ et de la droite $\Delta$ ?
	\end{enumerate} 
\item Étude de la position relative des courbes $\mathcal{C}_{f}$ et $\mathcal{C}_{g}$ 
	\begin{enumerate}
		\item Pour tout réel $x$, développer l'expression $\left(\text{e}^{\frac{x}{2}} - 1\right)^2$. 
		\item Déterminer la position relative des courbes $\mathcal{C}_{f}$ et $\mathcal{C}_{g}$.
	\end{enumerate} 
\item Calculer, en unité d'aire, l'aire du domaine compris entre les courbes $\mathcal{C}_{f}$ et $\mathcal{C}_{g}$ et les droites d'équations respectives $x = 0$ et $x = 1$.
\end{enumerate}

\end{exercice}


\begin{exercice}
  Étudier la fonction suivante:

\begin{eqnarray*}
  k(x)=\sqrt{\frac{2x-1}{x+3}}\\
 \end{eqnarray*}


 \begin{sol}
   

\separation


\begin{eqnarray*}
  k(x)=\sqrt{\frac{2x-1}{x+3}}\\
  k'(x)=\frac{7}{2(x+3)^2\sqrt{\frac{2x-1}{x+3}}}
\end{eqnarray*}

\begin{TVZ}
TVZ([-infinity,+infinity],[-3],[[-3,1/2]],"k","x",sqrt((2*x-1)/(x+3)),1,n,\tv)
\end{TVZ}
 \end{sol}

\end{exercice}

\end{document}